係香港好似坐監

香港人住既地方又細
每日工作只係一張枱既位置
坐巴士地鐵又迫到密一密

每個人由出世開始都無乜私人空間

每年儲錢，偶然去下外國旅行，享受短暫攞有空間既時間

今年開始乜都無

空間係香港係一樣奢侈品

想住既空間多一呎，麻煩比一萬五到二萬蚊，即係連登仔半個月人工

想坐車多少少空間， 自己開車，每月比6千

想工作既地方大d. 咁你要幫公司搵多好多錢

如果你人生只追求賺買物質，香港暫時都仲係好地方， 購買物品係好強（假設外國無制裁， 如果有，可能只能夠買大陸野先平）

如果想人生係要Quality
下年可以BNO 去英國生活，又或者去台灣

呢個星期見到行山，露營，周圍都係人
但大陸同美國都仲係有飛機周圍飛，
有感而發

無BNO 無學歷可以點死
偷渡

可以出家

旅遊台而家冇晒人

你好撚搞笑

出家係要俾錢架，蕃薯

屌 旅行都去唔到真心想死
人性唯一興趣
武漢肺炎連呢樣嘢都扼殺埋

好多國家技術移民唔係要高學歷, 係要啲指定佢哋唔夠人做嘅嘢, 不過多數辛苦, 你可以睇吓

連登仔：香港好好住，又方便，其他地方好悶

心同感受

出年都唔知搞唔搞得掂

冇得去旅行真係好灰，搞到每日睇旅遊片度日。

物質方面由無變有個感覺好舒服 但由有變無就好痛苦

仲有working holiday
總之唔好浪費時間喺香港

澳洲應該係你既首選 讀個書洗底

黎梗兩三年好大機會都只去到大陸

家鄉日本真係要好有錢先去到（夠假期）

考慮下去大灣區住

自從英國offer咗BNO holder可以去英國之後
我就每一日都好厭倦香港嘅環境
係金鐘轉地鐵 個撚個迫上車
條街細到 啲on9平排行
啲唔撚識教既家長 以為細佬好撚可愛
由得個仔周圍跑 係車到尻跳
成個大陸仔咁撚樣

呢個香港
人又多 車又多 又多大陸人
每一個地方都要同人迫
咁細個香港 要同750萬人爭地方
仲未計有錢人佔既地方比例係多啲
作為 final year既學生 望住自己嘅前途
望到樓價 再望到之後嘅香港、所謂一國兩制既香港政府 得兩個字形容到：黑暗
後生對於成家立室 安居樂業只係個夢 根本上冇可能
個on9政府淨係幫啲大陸閪排公屋呃資源
屌你老母香港人得到啲乜撚野
畀黑警打？食tear gas？
派少少錢當你乞衣 罰多啲599G
物價加返多少補返囉 有撚分別咩
每個人就係以加入政府作目標
入到去就返工返到死為止
私人工就驚隨時無工返畀人炒
總之有工返就等如人生 完

所以 出年一開application 就會走
唔會諗咁多 呢個地方只會一直死落去
我係香港已經無野輸
錢 我冇 樓 我都冇 事業 我更加冇
咁不如過去重新開始
我出年去 六年後我都係三十歲 長遠嚟講係值得
我預咗自己去 我同我女朋友講過
佢唔想去 佢認為儲多啲錢移民去其他地方仲好
但係 係香港 點儲都唔會儲到
同埋時間太長 我真係冇咁叻短時間儲到幾千萬
或者咁有商業頭腦搞咁大既生意移民
而家咁難得既機會 我會珍惜
錯過咗 下一次未必再有呢個機會
如果冇共識 分手係最後手段

有得去台灣？

依個就係我一直以來對我人生既總結

喺所謂既屋企，家不似家，成世都似坐緊監

社會， 香港就更加唔駛講
好似囚犯一樣咁絕望

睇人生想要乜

香港要升好高level先等於人地既level
因為競爭，變左生存都係競爭

離開重新開始都唔易
但5年後，穩定落黎，可能呼吸到新鮮既空氣，
係冇壓力既人生去享受人既一世

係香港要開外掛
娶個大陸女人上樓
又或者做POPO

香港而家就係咁既城市

冇BNO 冇錢 繼續坐監

格住個mon都feel到你既怨氣

巴打，人生下半場要搵個同自己相同價值觀既人

一於分手黎英國搏一鋪

根本無可能儲到錢再移民其他國家

如果信有地獄，我地就係身處係第18層，表面風光，但內裡千蒼百孔，跟本唔係俾人類居住，被金錢奴役既一群，被上天詛咒既地方

係香港就算揾好多錢一個月
都要預咗無生活 更何況以我嘅能力
唔知要幾耐時間先做到
係英國雖然人工低啲 交稅多
但起碼可以work life balance 返啲
如果你話我20年後可以搵到幾十萬一個月
但嗰陣我相信香港已經淪陷左
大陸人全面進入 周街大陸仔
喺呢個地方有錢都會唔開心
更何況冇錢 冇錢只會加速玩完

根本上條街都容納唔到咁多人
日日都係咁好難唔大怨氣
唔係話冇可能
如果你話要搵幾千萬個時間真係可以幾十年
或者冇可能做到
仲要喺香港
放低晒屋企人 朋友 我都做咗好耐嘅決定
我都預咗開始嗰陣英國捱得好辛苦
預咗做低層工作 啲人所謂嘅歧視等等
我都唔想留喺香港 夠六年嘅話我就脫離呢個地獄

你個標題我同意

但你舉啲例子就.....

“想住既空間多一呎，麻煩比一萬五到二萬蚊，即係連登仔半個月人工”

事實上新界，屯門，元朗有好多村屋400呎都係唔使一萬，700呎 around 12000

只不過係方便同空間，好多人㨂咗前者

想坐車多少少空間， 自己開車，每月比6千

點解要六千咁貴？我諗你係講緊月租停車場

要六千即係巴打你住市區(新界好多地方唔使呢個價甚至可泊街)

咁你既然揀咗住市區，享受咗市區方便，

就唔好諗渣車

如果你要渣車，就不如住遠啲

即係外國你要係London，Sydney養車都係貴過周邊好多

(計返個通勤時間，
如果佢哋做取捨要呎租平，
平均距離 Town center 中心點通勤時間要45分鐘至一個半鐘)

我第一句已經話我同意你講法，

只係你舉啲例子誇張咗少少

若然你舉香港樓價同深水埗劏房做例子

會較合適。

咁樣食red pills 法仲傷心喎
好羨慕啲一早係歐洲移左民既朋友 今年仲有得係歐洲周圍去玩

我真係好撚憎香港

小弟未開過車，所以都係計公司車位加附近停車場車位

地點我係用九龍黎計

因為自己每日追巴士返工，排長龍收工
然後迫巴士，塞半個鐘係九龍...

用自己角度出發

你講得岩，如果用時間換空間，可以選擇新界

香港呢個閪地方早走早著

垃圾地方

行山

加油呀🔥

其實三十歲前， 係咪賺多d人生經驗呢....？

三十歲後係咪一定要同中國人鬥勤力？

香港仲有咩值得留戀

但係好多人都好撚鍾意香港喎

加油呀巴打

黎英國搏一鋪啦

香港住得耐真係怨氣會好重

我完全明

所以我成日唔明d人點解講得出我真你好撚鐘意香港

去啦

擴闊眼界

少香港人先好

你先易練英文

有同開啲外國網友打機全英溝通，都幾年了，但面對面真係少

咁你口語同聽無問題
gogogo

同你一樣諗法

UK見

可能未來屌人嘈都係歧視，成街中国語「爸爸」「媽媽」聽到都煩

咁呢個post既人仲叫唔叫連登仔

終於有人講
D 撚頭唔係成日驚移民去外國好悶嫁咩
宜家你成年係香港, 睇下邊度悶

唔一定係放低哂，你可以咁諗，你係先去企穩融入，等到屋企人朋友要走難你自然幫到佢。

同樣情況呀ching
果陣時Ex話唔想走
我想走
最後佢覺得橫掂我遲早都走就帽咗我
我當堂鬆哂 冇咗個負擔拖後腳
仲咁後生 要等幾耐先至結婚申請佢過去
幾年？我留多一年都嫌多
分手反而係最好嘅選擇
除非你執著
況且世界咁多女 真係唔介意分手

考車牌太耐，尤其電單車

歡迎移民 d邊買樓好平, 渣車好平, 但對於想急既香港人來講, 你唔會習慣 唔想渣車, 可以坐MRT, 等你唔會搭,好多地方去唔到, 2蚊可以搭到

香港考電單車排期好耐

好到point ,
雖然我做左十年野,不過我都一樣準備過去!

咁容易發達投資移民咩....

我覺得未結婚既人
唔好諗咁多 當見識下世界 working holiday又好
點都去體驗適唔適合自己
冇人話去左就一世

因為對比大陸

香港有制度

但同時個制度又變左保護有資產（富人）

窮人日日返工真係講唔出

冇人叫你係香港考貴撚到西, D位又細. 你用香港個價, 都唔知道可以係其他國家考幾多次

真,歧視最多咪出街咪比人一年之間笑兩句...
好過係香港唔知做乜鳩...
我好彩返5日( 如果返6日直情係奴隸工) 一放假又係唔知做乜鳩...
睇戲? $$$ 搶位搶飛
行商場?? 個個商場一式一樣+$$$+人多到...係個大堂整D主題報置完全冇興趣...一大堆人走去影相on99
食茶記?? 食飽就讓位比人啦
飲starburck? 好撚有品味??
游水? 疫情前人多到HIHI 浸浴咁...
踩單車?? 假日又係多人到HIHI
行山?? 打卡?? 我去愛丁堡行山仲好....

有d傻鳩話
移左去小鎮 方圓十里無乜人 得山山水水果d
岩架啦 喺香港日日返工做奴隸 慢慢迫啦

講得出果班一定未去過外國

我當你移去美國d小鎮。

揸15分鐘內一定有walmart
要揸一粒鐘既話你肯定係住深山

要玩到依個程度，我佩服

係香港最大原因係仲可以講廣東話

搭車番工迫
公司迫
食個lunch迫
放工又迫車
買餸又迫
連間屋連張床都係迫

現在咁多staycation
你平時去旅行的錢都夠你住4-5日 止下血先 人多都係熱門行山路線 其實冷門啲的已經唔太多人 其實香港好多地方都未去過 你每日每個離島去哂都要成個月 趁咁多時間係香港就發掘下 遲下你移民就無機會

其實啲成日開口埋口講好撚鍾意香港既人
佢地講唔出鍾意香港啲乜

如果真係鍾意香港既
就唔會搞到香港本土文化冇影響力啦